{
    "quizzes": [
        {
            "title": "HTML",
            "icon": "./assets/images/icon-html.svg",
            "questions": [
                {
                    "question": "¿Cuál es el propósito del atributo 'defer' en una etiqueta <script>?",
                    "options": [
                        "Carga el script inmediatamente",
                        "Evita la ejecución del script",
                        "Retrasa la ejecución del script hasta que el documento se haya cargado por completo",
                        "Carga el script en segundo plano"
                    ],
                    "answer": "Retrasa la ejecución del script hasta que el documento se haya cargado por completo"
                },
                {
                    "question": "¿Qué elemento HTML se usa para definir una leyenda para un <fieldset>?",
                    "options": [
                        "<legend>",
                        "<caption>",
                        "<summary>",
                        "<label>"
                    ],
                    "answer": "<legend>"
                },
                {
                    "question": "¿Qué atributo se usa en el elemento <form> para subir archivos?",
                    "options": [
                        "action",
                        "enctype",
                        "method",
                        "target"
                    ],
                    "answer": "enctype"
                },
                {
                    "question": "¿Qué etiqueta HTML se utiliza para especificar una lista de opciones predefinidas para un campo de entrada?",
                    "options": [
                        "<select>",
                        "<datalist>",
                        "<option>",
                        "<input>"
                    ],
                    "answer": "<datalist>"
                },
                {
                    "question": "¿Cuál es el propósito del atributo 'autocomplete' en un formulario HTML?",
                    "options": [
                        "Desactiva la validación del formulario",
                        "Ofrece sugerencias automáticas de valores previamente ingresados",
                        "Genera contraseñas automáticamente",
                        "Permite que los campos se rellenen con valores por defecto"
                    ],
                    "answer": "Ofrece sugerencias automáticas de valores previamente ingresados"
                },
                {
                    "question": "¿Cuál es la diferencia entre los elementos <strong> y <b>?",
                    "options": [
                        "<strong> indica énfasis y <b> solo cambia el estilo a negrita",
                        "<b> indica énfasis y <strong> solo cambia el estilo a negrita",
                        "Ambos son intercambiables",
                        "No hay diferencia, ambos aplican negrita"
                    ],
                    "answer": "<strong> indica énfasis y <b> solo cambia el estilo a negrita"
                },
                {
                    "question": "¿Cuál es el valor por defecto del atributo 'target' en un enlace?",
                    "options": [
                        "_self",
                        "_blank",
                        "_parent",
                        "_top"
                    ],
                    "answer": "_self"
                },
                {
                    "question": "¿Cuál es la diferencia entre <section> y <div> en HTML5?",
                    "options": [
                        "<section> tiene un significado semántico y <div> es un contenedor genérico",
                        "<div> tiene un significado semántico y <section> es un contenedor genérico",
                        "No hay diferencia",
                        "<div> está obsoleto en HTML5"
                    ],
                    "answer": "<section> tiene un significado semántico y <div> es un contenedor genérico"
                },
                {
                    "question": "¿Qué elemento HTML se usa para incrustar contenido externo interactivo o aplicaciones?",
                    "options": [
                        "<iframe>",
                        "<embed>",
                        "<object>",
                        "Todas las anteriores"
                    ],
                    "answer": "Todas las anteriores"
                },
                {
                    "question": "¿Qué significa el atributo 'novalidate' en un formulario HTML?",
                    "options": [
                        "Desactiva la validación del formulario",
                        "Valida el formulario automáticamente",
                        "Impide que el formulario se envíe",
                        "Genera automáticamente mensajes de error"
                    ],
                    "answer": "Desactiva la validación del formulario"
                }
            ]
        },
        {
            "title": "CSS",
            "icon": "./assets/images/icon-css.svg",
            "questions": [
                {
                    "question": "¿Qué propiedad de CSS se utiliza para controlar el orden en el apilamiento de elementos posicionados?",
                    "options": [
                        "position",
                        "z-index",
                        "stack-order",
                        "order"
                    ],
                    "answer": "z-index"
                },
                {
                    "question": "¿Qué significa la propiedad 'box-sizing: border-box' en CSS?",
                    "options": [
                        "El ancho incluye el contenido, padding y border",
                        "El ancho incluye solo el contenido",
                        "El ancho incluye contenido y padding, pero no el border",
                        "El border no se aplica al ancho total"
                    ],
                    "answer": "El ancho incluye el contenido, padding y border"
                },
                {
                    "question": "¿Cuál es la diferencia entre 'visibility: hidden' y 'display: none'?",
                    "options": [
                        "'visibility: hidden' oculta el elemento pero ocupa espacio, 'display: none' lo elimina del flujo del documento",
                        "'display: none' oculta el elemento pero ocupa espacio, 'visibility: hidden' lo elimina del flujo",
                        "Ambos ocultan el elemento y eliminan el espacio que ocupa",
                        "No hay diferencia"
                    ],
                    "answer": "'visibility: hidden' oculta el elemento pero ocupa espacio, 'display: none' lo elimina del flujo del documento"
                },
                {
                    "question": "¿Qué propiedad de CSS se usa para controlar el espacio entre las líneas de texto?",
                    "options": [
                        "line-height",
                        "letter-spacing",
                        "word-spacing",
                        "text-spacing"
                    ],
                    "answer": "line-height"
                },
                {
                    "question": "¿Cuál es la diferencia entre 'padding' y 'margin' en CSS?",
                    "options": [
                        "'Padding' es el espacio dentro del borde del elemento y 'margin' es el espacio fuera del borde",
                        "'Padding' es el espacio fuera del borde y 'margin' es el espacio dentro del borde",
                        "Ambos son intercambiables",
                        "'Margin' solo se usa en bloques y 'padding' en elementos inline"
                    ],
                    "answer": "'Padding' es el espacio dentro del borde del elemento y 'margin' es el espacio fuera del borde"
                },
                {
                    "question": "¿Qué propiedad de CSS3 se utiliza para crear transiciones animadas entre los estados de un elemento?",
                    "options": [
                        "animation",
                        "transition",
                        "keyframes",
                        "transform"
                    ],
                    "answer": "transition"
                },
                {
                    "question": "¿Cómo se crea un diseño de grid en CSS?",
                    "options": [
                        "Utilizando 'grid-template-columns' y 'grid-template-rows'",
                        "Utilizando 'display: block'",
                        "Utilizando 'position: absolute'",
                        "Utilizando 'float'"
                    ],
                    "answer": "Utilizando 'grid-template-columns' y 'grid-template-rows'"
                },
                {
                    "question": "¿Qué selector CSS tiene mayor especificidad?",
                    "options": [
                        "ID selector (#id)",
                        "Class selector (.class)",
                        "Element selector (div, p)",
                        "Universal selector (*)"
                    ],
                    "answer": "ID selector (#id)"
                },
                {
                    "question": "¿Qué valor de 'position' permite que un elemento se desplace con la página?",
                    "options": [
                        "static",
                        "fixed",
                        "relative",
                        "absolute"
                    ],
                    "answer": "fixed"
                },
                {
                    "question": "¿Qué propiedad CSS se usa para aplicar sombras a los elementos?",
                    "options": [
                        "box-shadow",
                        "text-shadow",
                        "shadow",
                        "filter"
                    ],
                    "answer": "box-shadow"
                }
            ]
        },
        {
            "title": "Bootstrap",
            "icon": "./assets/images/icon-bootstrap.svg",
            "questions": [
                {
                    "question": "¿Cuál es la clase de Bootstrap para alinear un elemento al centro en un contenedor flexible?",
                    "options": [
                        "justify-content-center",
                        "align-center",
                        "center-content",
                        "flex-center"
                    ],
                    "answer": "justify-content-center"
                },
                {
                    "question": "¿Qué clase de Bootstrap se usa para ocultar un elemento en pantallas pequeñas?",
                    "options": [
                        "d-none d-sm-block",
                        "d-sm-none",
                        "d-lg-none",
                        "d-block d-sm-none"
                    ],
                    "answer": "d-none d-sm-block"
                },
                {
                    "question": "¿Qué clase de Bootstrap se utiliza para hacer que una imagen sea completamente circular?",
                    "options": [
                        "rounded-circle",
                        "img-rounded",
                        "rounded-img",
                        "img-circle"
                    ],
                    "answer": "rounded-circle"
                },
                {
                    "question": "¿Cuál es el propósito del sistema de columnas de Bootstrap?",
                    "options": [
                        "Crear un diseño de grid responsivo",
                        "Aplicar colores a los elementos",
                        "Establecer el tamaño de las fuentes",
                        "Generar animaciones en los elementos"
                    ],
                    "answer": "Crear un diseño de grid responsivo"
                },
                {
                    "question": "¿Qué clase de Bootstrap se usa para hacer que un texto sea alineado a la derecha?",
                    "options": [
                        "text-right",
                        "align-text-right",
                        "right-align",
                        "text-align-right"
                    ],
                    "answer": "text-right"
                },
                {
                    "question": "¿Qué clase de Bootstrap se usa para hacer que un botón se vea como un enlace?",
                    "options": [
                        "btn-link",
                        "btn-inline",
                        "btn-hyperlink",
                        "link-btn"
                    ],
                    "answer": "btn-link"
                },
                {
                    "question": "¿Cuál es la clase de Bootstrap para crear un contenedor con un ancho fijo y centrado?",
                    "options": [
                        "container",
                        "container-fluid",
                        "container-center",
                        "center-container"
                    ],
                    "answer": "container"
                },
                {
                    "question": "¿Qué clase de Bootstrap se usa para aplicar un espaciado de margen a la izquierda de un elemento?",
                    "options": [
                        "ml-3",
                        "pl-3",
                        "mt-3",
                        "pt-3"
                    ],
                    "answer": "ml-3"
                },
                {
                    "question": "¿Qué clase de Bootstrap se utiliza para que un texto sea resaltado (negrita)?",
                    "options": [
                        "font-weight-bold",
                        "text-bold",
                        "bold-text",
                        "text-strong"
                    ],
                    "answer": "font-weight-bold"
                },
                {
                    "question": "¿Cuál es la clase de Bootstrap que se usa para hacer que una fila de elementos esté alineada verticalmente al centro en un contenedor flexible?",
                    "options": [
                        "align-items-center",
                        "justify-content-center",
                        "align-center",
                        "center-items"
                    ],
                    "answer": "align-items-center"
                }
            ]
        },
        {
            "title": "React",
            "icon": "./assets/images/icon-react.svg",
            "questions": [
                {
                    "question": "¿Cuál es la principal diferencia entre un componente funcional y un componente de clase en React?",
                    "options": [
                        "Los componentes funcionales pueden usar hooks y los de clase no",
                        "Los componentes de clase manejan el ciclo de vida de manera diferente",
                        "Los componentes de clase no pueden manejar eventos",
                        "Los componentes funcionales son más rápidos que los de clase"
                    ],
                    "answer": "Los componentes de clase manejan el ciclo de vida de manera diferente"
                },
                {
                    "question": "¿Cómo puedes prevenir la re-renderización innecesaria de un componente en React?",
                    "options": [
                        "Usando `React.memo()`",
                        "Desactivando el `useEffect`",
                        "Aplicando `PureComponent` a todos los componentes",
                        "Usando el hook `useCallback` en todos los eventos"
                    ],
                    "answer": "Usando `React.memo()`"
                },
                {
                    "question": "¿Cuál es el propósito de los 'keys' en React y por qué son importantes?",
                    "options": [
                        "Para optimizar el rendimiento en listas dinámicas",
                        "Para identificar eventos en componentes",
                        "Para manejar los estados de los hooks",
                        "Para evitar conflictos en el DOM"
                    ],
                    "answer": "Para optimizar el rendimiento en listas dinámicas"
                },
                {
                    "question": "¿Cómo se puede manejar el estado compartido entre múltiples componentes en React?",
                    "options": [
                        "Lifting state up (subir el estado a un componente padre)",
                        "Usando el hook `useContext`",
                        "Aplicando Redux o Context API",
                        "Todas las anteriores"
                    ],
                    "answer": "Todas las anteriores"
                },
                {
                    "question": "¿Cuál es la diferencia principal entre `useEffect` y `useLayoutEffect`?",
                    "options": [
                        "`useEffect` se ejecuta después del render, mientras que `useLayoutEffect` antes del renderizado de la pantalla",
                        "`useEffect` siempre se ejecuta primero y `useLayoutEffect` solo en montajes",
                        "`useLayoutEffect` bloquea el renderizado hasta que termina, mientras que `useEffect` no",
                        "`useLayoutEffect` maneja efectos secundarios que alteran el DOM antes del pintado"
                    ],
                    "answer": "`useLayoutEffect` maneja efectos secundarios que alteran el DOM antes del pintado"
                },
                {
                    "question": "¿Cómo puedes manejar errores en componentes React?",
                    "options": [
                        "Utilizando un 'Error Boundary'",
                        "Con `try/catch` en el render",
                        "Aplicando `useErrorHandler`",
                        "Manejando los errores en `componentDidCatch` en componentes funcionales"
                    ],
                    "answer": "Utilizando un 'Error Boundary'"
                },
                {
                    "question": "¿Cuál es la diferencia entre `props` y `state` en React?",
                    "options": [
                        "Los `props` son inmutables y el `state` es mutable",
                        "El `state` se pasa entre componentes, los `props` no",
                        "Los `props` son para datos estáticos, el `state` es para datos dinámicos",
                        "No hay diferencia, ambos representan datos internos"
                    ],
                    "answer": "Los `props` son inmutables y el `state` es mutable"
                },
                {
                    "question": "¿Qué método del ciclo de vida de un componente de clase se utiliza para realizar operaciones cuando el componente ha sido actualizado?",
                    "options": [
                        "componentDidUpdate",
                        "shouldComponentUpdate",
                        "componentDidMount",
                        "componentWillReceiveProps"
                    ],
                    "answer": "componentDidUpdate"
                },
                {
                    "question": "¿Qué hook utilizarías para almacenar el valor previo de una variable o estado en un componente funcional?",
                    "options": [
                        "useRef",
                        "useState",
                        "useMemo",
                        "useEffect"
                    ],
                    "answer": "useRef"
                },
                {
                    "question": "¿Cómo puedes evitar el problema de la dependencia infinita en el hook `useEffect`?",
                    "options": [
                        "Añadiendo un array de dependencias adecuado",
                        "Usando `useMemo` para memorizar valores",
                        "No utilizando el hook `useEffect`",
                        "Evitando funciones dentro de `useEffect`"
                    ],
                    "answer": "Añadiendo un array de dependencias adecuado"
                }
            ]
        }
    ]
}
